今天上午，在各小组的发言中，我大致了解了指挥、观察者和策略三种设计模式。之后，我还学习了如何以标准化的方式编写代码。通过本课程，我了解了代码中的smell，并锻炼了自己来查找和修改它们。这门课程极大地改善了我以前代码中的坏习惯。我知道一个好的代码规范，它不仅使我自己编写和阅读变得舒适，而且还会让其他开发人员也可以做到轻松的阅读，再后期的维护修改时候起到很好的代码阅读环境。

我感到很开心，因为今天的课堂教会了我如何做到更好的去规范代码的书写，我以前的代码写的并不规范，现在我已经大概知道要怎样写出让人阅读起来比较舒服的代码。在课堂上练习后，我仍然无法立即识别代码中的智能。

因此，在编写代码时，我需要更多地练习并遵循这个标准，使其成为我自己的习惯。在以后编写代码的时候，都要尽量往规范这边靠，养成习惯。